<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yanccqq.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2022-04-28T01:39:02.078Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yanccqq.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yanccqq.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://yanccqq.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yanccqq.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[曼彻斯特城足球俱乐部]]></title>
        <id>https://yanccqq.github.io/post/man-che-si-te-cheng-zu-qiu-ju-le-bu/</id>
        <link href="https://yanccqq.github.io/post/man-che-si-te-cheng-zu-qiu-ju-le-bu/">
        </link>
        <updated>2022-04-27T14:09:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="简介">简介</h3>
<p>  曼彻斯特城足球俱乐部（Manchester City F.C.），简称“曼城”，绰号“蓝月亮”  ，是一家位于英国曼彻斯特的足球俱乐部。前身为成立于1880年的“圣马可堂”，1887年改名为阿德维克，1894年更为现名 。</p>
<p>  1904年，曼城赢得了足总杯冠军，这是队史首个重要荣誉。20世纪60年代后期，曼城相继赢得了英甲联赛、欧洲优胜者杯、足总杯和联赛杯冠军。1981年足总杯决赛失利后，俱乐部经历了一段衰落期，并于1998年一度降级至英格兰第三级联赛。2002年，曼城重返顶级联赛。2008年，曼城被来自中东的阿布扎比财团收购。2010-11赛季，球队夺得英格兰足总杯冠军，这是俱乐部近35年来的首个锦标。2011-12赛季，曼城时隔44年重夺英格兰顶级联赛冠军  。</p>
<p>  截至2020-21赛季结束，曼城共夺得7座英格兰顶级联赛冠军、6座英格兰足总杯冠军和8座英格兰联赛杯冠军 。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://s2.loli.net/2022/04/27/ZclG1LAr384avqC.jpg" alt="夺冠庆祝" loading="lazy"></figure>
<h3 id="历史">历史</h3>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://s2.loli.net/2022/04/27/iorIjGkelygtsUv.jpg" alt="历史" loading="lazy"></figure>
<h4 id="2000年代">2000年代</h4>
<p>2000 通过连续两次晋级，曼城又重新回到英超联赛。一场在布莱克本伊伍德公园球场4-1的胜利确保了曼城的的晋级，赛后众多蓝月亮球迷涌入球场庆祝。</p>
<p>2002 后来的主教练皮尔斯作为队长带领球队重返英超，创造了俱乐部单赛季最多进球和最多积分记录。</p>
<p>2003 曼城对南安普敦的比赛是他们在缅因路球场的最后一场比赛，随后他们动情地告别了这个使用了80年的主场，搬到了拥有48000座位及其壮观的的曼彻斯特城市球场。</p>
<p>2007 埃里克森取代皮尔斯出任主教练，在12月15日， 曼城取得了俱乐部顶级联赛开赛主场连续9场主场胜利的历史记录。</p>
<p>2008 阿布扎比联合集团成为曼城俱乐部新东家。前威尔士，巴塞罗那，拜仁慕尼黑和曼联球员马克-休斯成为曼城新主帅。俱乐部第二次打破英国转会记录从皇家马德里3千2百50十万英镑签下罗比诺。</p>
<p>2009 前国际米兰主帅曼奇尼在12月取代马克休斯成为曼城新主教练。</p>
<p>2010 蓝月亮取得英超有史以来最好成绩，英超联赛第五名，并取得欧洲联赛杯资格，还进入英格兰联赛杯半决赛。</p>
<p>2011 蓝月亮以1-0击败斯托克城，结束了多年无奖杯的额等待，举起足总杯，并且还第一次获得参加2011/12赛季欧冠联赛资格！</p>
<p>2012 曼城经过一个动人心魄的赛季，在44年中第一次获得联赛冠军。阿圭罗最后一刻打进女王公园的进球使曼城以最具戏剧性的方式在万众欢腾的阿提哈德球场夺冠。</p>
<p>2014 佩莱格里尼带领曼城单赛季两次捧起奖杯。这也是曼城自1970年以来第一次获得联赛以及联赛杯双冠王。</p>
<p>2016 二月份，曼城在三年内第二次举起了联赛杯奖杯，与利物浦1-1战平。点球大战中卡巴列罗表现神勇，连续扑出三粒点球。帮助佩莱格里尼时期的曼城拿下第三座奖杯。</p>
<p>2018 球队在瓜迪奥拉的率领下，不仅打破了多项尘封已久的英超记录，同时也捧起了当赛季的英超及联赛杯奖杯。并在2018/19赛季前，又击败切尔西，捧起了新赛季的第一座奖杯——社区盾杯。</p>
<h4 id="1990年代">1990年代</h4>
<p>1992 英足总超级联赛成立，曼城对女王公园的比赛是天空电视台现场传转播的有史以来第一场星期一晚上的比赛。</p>
<p>1994 曼城告别球迷无比热爱的基帕克斯看台，英国新法律禁止英超联赛球场阶梯站立式看台。曾几何时，这个基帕克斯看台曾是英国最大的站立看台。</p>
<p>1995/96 这是一个动荡的赛季，曼城前后任命的三位主帅，分别是阿兰-伯尔， 史蒂夫-考普尔和弗兰克-克拉克，当然还有代理主帅阿萨-哈特福德和菲尔-尼尔。</p>
<p>1997 曼城发布新队徽。中间有拉丁文座右铭 “Superbia in proelio”  意思是‘荣誉之战’ 。</p>
<p>1999 温布利大球场进行过的最激烈的比赛之一，曼城通过罚点球在英乙联赛晋级附加赛中击败吉林汉姆晋级。</p>
<h4 id="1980年代">1980年代</h4>
<p>1981 曼城进入第100届足总杯决赛，对手是热刺。星期六的比赛为1-1平，在温布利又进行了重赛，这场重赛被认为是足总杯决赛历史上最具观赏性的决赛之一。对方球员里奇-维拉的著名进球使曼城以3-2惜败，但曼城球迷记住的是曼城球员史蒂夫-麦克金泽的那记30码怒射进球。</p>
<p>1986 曼城进入新成立的全俱乐部杯决赛，温布利68000 名观众观看了决赛。</p>
<p>1987 俱乐部历史上的最大比分，在缅因路球场10-1 大胜哈德斯菲尔德队。</p>
<p>1989 在布莱福德赛季最后一场比赛中，曼城以一种戏剧性的方式晋级。缅因路曼彻斯特德比历史上战胜对手曼联最大比分： 5-1.</p>
<h4 id="1970年代">1970年代</h4>
<p>1970 曼城赢得欧洲优胜者杯和英格兰联赛杯，成为欧洲和国内联赛杯双料冠军。</p>
<p>1972 曼城队徽中加进兰卡斯特红玫瑰。</p>
<p>1974 曼城在联赛杯决赛中败给狼队。</p>
<p>1976 蓝月亮在温布利2-1击败纽卡联队，彼得-巴恩斯进球，特别还有丹尼斯-特尔特的精彩倒钩进球。</p>
<p>1979 俱乐部打破转会记录，以£1,450,277 英镑签下史蒂夫-戴利。两年时间内，曼城成为第一个签下3个身价过百万英镑的球员的俱乐部（外加凯文-里维斯和特雷佛-弗朗西斯）。</p>
<h4 id="1960年代">1960年代</h4>
<p>1965 新队徽发布，以曼彻斯特市徽为其中心。</p>
<p>1966 在乔-莫泽教练团队的带领下，曼城以乙级联赛冠军身份晋级。</p>
<p>1968 蓝月亮在赛季最后一天击败纽卡联第二次成为英格兰联赛冠军。</p>
<p>1969 曼城在温布利1-0击败莱斯特城赢得足总杯。</p>
<h4 id="1950年代">1950年代</h4>
<p>1955 曼城在温布利足总杯决赛中输给纽卡。</p>
<p>1956 蓝月亮连续第二个赛季进入足总杯决赛，这一次3-1击败伯明翰捧杯 – 他们回来后的庆祝游行第一次由格林纳达电视台直播。</p>
<p>1958 慕尼黑坠机惨案使曼联一队遭受重创，同时也夺走了几位记者的生命，其中包括曼城前门将弗兰克-斯维夫特。</p>
<h4 id="1945-至-1950年">1945 至 1950年</h4>
<p>1947 曼城以乙级联赛冠军晋级。</p>
<p>1949 曼城足球俱乐部官方球迷俱乐部成立。</p>
<p>1939 至 1945年 第二次世界大战<br>
一个战时足球联赛成立。曼城参加北部联赛。老特拉福德球场的严重损害意味着曼联不得不在缅因路进行主场比赛。 但是当这两支球队相遇时， 曼城从来不允许曼联使用主队更衣室!</p>
<h4 id="1930年代">1930年代</h4>
<p>1934 在上一个赛季输掉足总杯决赛后，本赛季曼城2-1必败朴茨茅斯捧起足总杯。</p>
<p>1934 蓝月亮在缅因路对斯托克城的比赛吸引了周边 84,569 名球迷到场观看，缅因路最多观众记录。</p>
<p>1937 曼城第一次赢得英格兰联赛冠军。</p>
<h4 id="1920年代">1920年代</h4>
<p>1920 曼城在海德路的球场成为第一个受到皇室成员光顾的地区球场。</p>
<p>1923 在海德路球场因大火损毁后，俱乐部搬到了能容纳85,000观众的缅因路球场。</p>
<p>1926 对于蓝月亮这是一个神魂颠倒的赛季，没有主帅的曼城成为曼彻斯特第一个在温布利进行比赛的球队（足总杯亚军），曼城德比历史上最大比分胜利（老特拉福德6-1胜曼联），但也是同一赛季遭到降级。</p>
<p>1928 曼城以乙级联赛冠军晋级 – 以及是足球联赛中拥有最多球迷的俱乐部。</p>
<p>1914 至1918年 第一次世界大战<br>
1915-1919期间，足球联赛暂停， 但各地区仍然有地区级锦标赛，曼城参加的是兰卡斯特郡联赛。</p>
<h4 id="1875年-1910年">1875年 - 1910年</h4>
<p>1880 圣马克教堂成立一支足球队，后来这支球队演变成曼城足球俱乐部。</p>
<p>1884 所知最早的‘曼城球衣’诞生 – 黑色，带有马尔他式交叉图案。一些人说这是因为俱乐部在1880年代与共济会的紧密联系，而另一些人则说白色的交叉表示与圣马克仍有密切的关系。</p>
<p>1887 圣马克队演变成 阿德威克竞技足球俱乐部，并搬到海德路球场。</p>
<p>1889 海德路附近煤矿的爆炸造成23名矿工的死亡 – 阿德威克和纽顿希斯（曼联前身）进行了一场夜场友谊赛，为灾难基金募捐。</p>
<p>1892 英格兰乙级联赛成立，阿德威克竞技足球俱乐部是创始会员俱乐部之一。</p>
<p>1894 阿德威克竞技足球俱乐部重组成曼城足球俱乐部，以代表整个城市。</p>
<p>1889 曼城荣获乙级联赛冠军，成为第一支获得自动晋级球队。</p>
<p>1904 在水晶宫球场，蓝月亮在足总杯决赛中击败博尔顿，成为第一支赢得重要奖杯的曼彻斯特球队。</p>
<h3 id="伊蒂哈德球场">伊蒂哈德球场</h3>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://s2.loli.net/2022/04/27/MykcnKelILqVUv7.jpg" alt="伊蒂哈德球场" loading="lazy"></figure>
<p> 曼彻斯特市球场（City of Manchester Stadium）为2002年英联邦运动会而建造，造价9000万英镑，别名<em>COMS</em>（运动场的英文缩写），<em>Eastlands</em>（东地球场）及<em>Sportcity</em>（运动城），现时为曼城主场，为48000全座席的足球场。在运动会完结后，曼彻斯特市议会将曼城运动场交付曼城以换取缅因路球场，旧球场用作发展新住宅小区。由于运动场为大型运动会而设计，曼城需再花费3500万英镑改建以符合足球比赛用途，包括拆除田径跑道、降低草坪至地平线以下、加建看台（10000座的北看台）等，花了整整一年才完成。在2002-03赛季末才正式完工成为曼城的新主场。 2011年，伊蒂哈德航空公司购买了10年的球场冠名权，球场更名为伊蒂哈德球场。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>